{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur ja s√§rav ning annan p√§eva jooksul Maale valgust.","hints":[{"text":"T√µusen idas ja s√§tin end L√§√§nde."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Mul on v√§ga kuum!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFF3B0","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja h√µljun kosmoses. Sa elad minu peal!","hints":[{"text":"Mul on palju vett ja maad."},{"text":"K√§in √ºmber p√§ikese."},{"text":"Mind kutsutakse \"Siniseks planeediks\"."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFAEC6CF","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen √ºmmargune ja h√µljun √∂√∂sel taevas. Vahel olen t√§is, vahel lihtsalt lium√§gi.","hints":[{"text":"Ma s√§ran, sest p√§ike peegeldab mu √§ra."},{"text":"Ma k√§in √ºmber Maa."},{"text":"Libahundid nagu mina"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen ere valgus kaugel, kaugel. Mind on miljoneid ja miljardeid!","hints":[{"text":"Vilgutan √∂√∂taevas."},{"text":"Olen valmistatud kuumast gaasist."},{"text":"Te n√§ete mind ilma teleskoobita."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen punane ja tolmune ning inimesed tahavad mulle k√ºlla tulla √ºhel p√§eval.","hints":[{"text":"Ma olen planeet."},{"text":"Olen nime saanud Rooma s√µjajumala j√§rgi."},{"text":"M√µned kutsuvad mind Punaseks Planeediks."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE97451","category":"cosmos","icon":"üöÄ"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen suur gaasipall, meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet!","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Mul on palju kuusid!"},{"text":"Olen P√§ikesest kaugemal kui Maa ja Marss."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFC4A484","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse.","hints":[{"text":"M√µned neist on saanud nime loomade j√§rgi, nagu karu."},{"text":"√ñ√∂siti v√µib mind n√§ha."},{"text":"Aitan meremeestel leida tee p√µhjat√§hte kasutades."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen hiiglaslik j√§√§- ja kivipall, mis j√§tab kosmosest l√§bi lennates s√§rava saba.","hints":[{"text":"Ma tiirlen √ºmber P√§ikese."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Mind nimetatakse vahel r√§paseks lumepalliks."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Mina olen see j√µud, mis hoiab sind maas ja P√§ikesel tiirlevad planeedid.","hints":[{"text":"Mis √ºles l√§heb, peab minu p√§rast alla tulema!"},{"text":"Mida rohkem on sul massi, seda rohkem on sul mind."},{"text":"Ma hoian universumit koos."}],"options":[{"label":"Energia","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF808080","category":"cosmos","icon":"üß≤"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Mis ma olen? Olen v√§ga suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on osa minust.","hints":[{"text":"V√µin olla kujult spiraalne v√µi elliptiline."},{"text":"Meie P√§ikeses√ºsteem on minu sees."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Mis ma olen? Kukun taevast alla ja teen k√µik m√§rjaks. Sa vajad vihmavarju, kui ma alla tulen.Ô∏è","hints":[{"text":"Kukun pilvedest."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"V√µib-olla n√§ete lompe p√§rast minu peatumist."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"weather","icon":"üåßÔ∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen suur ja s√§rav ja soe. Kadun siis, kui pilved tulevad. ‚òÄÔ∏è","hints":[{"text":"Olen p√§eval taevas."},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Ma v√µin sind kuumaks ajada!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFD700","category":"weather","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Vahel toon vihma. Ô∏è","hints":[{"text":"Linnud lendavad mu √ºmber."},{"text":"Olen tehtud veepiiskadest."},{"text":"Te n√§ete minus kujundeid."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lohe","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFFF","category":"weather","icon":"‚òÅÔ∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Kes ma olen? Mul on k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast alla. Minuga saab teha lumepalle! Ô∏è","hints":[{"text":"Olen k√ºlmunud vesi."},{"text":"Ma teen maa valgeks."},{"text":"Sa v√µid mulle kelgutama minna."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"weather","icon":"‚ùÑÔ∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Mis ma olen? Ma liigun kiiresti. V√µin puudelt lehti maha puhuda. ","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Pinwheels keerutab, kui puhun."},{"text":"Panen lipud lehvima."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5F5DC","category":"weather","icon":"üçÉ"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Kes ma olen? Ma kolisen ja v√§lgutan tormi ajal taevas.","hints":[{"text":"Olen vali ja hirmus."},{"text":"Olen s√§rav valguss√§hvatus."},{"text":"Ma tulen tihti vihmaga."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeset√µus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4B0082","category":"weather","icon":"‚ö°"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Mis ma olen? Tulen p√§rast vihma ja mul on taevas palju v√§rve. ","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu kaar."},{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne."},{"text":"P√§ike paistab vihmapiiskadele, et mind teha."}],"options":[{"label":"Lumehelbeke","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9400D3","category":"weather","icon":"üåà"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Kes ma olen? Olen k√ºlmunud vihmapiisad, mis langevad taevast. Need on k√µvad nagu v√§ikesed pallid. ","hints":[{"text":"Ma v√µin sulle haiget teha, kui ma sind l√∂√∂n."},{"text":"Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Tihti tulen √§ikesega."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"weather","icon":"üßä"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Mis ma olen? Olen suur keerlev torm ookeani kohal. Mul on v√§ga tugevad tuuled. Ô∏è","hints":[{"text":"Ma v√µin olla v√§ga ohtlik."},{"text":"Mul on keskel rahulik 'silm'."},{"text":"Mind kutsutakse m√µnes kohas taifuuniks."}],"options":[{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tornado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF778899","category":"weather","icon":"üå™Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Kes ma olen? Ma olen pikk periood v√§ga v√§hese vihmaga. Maapind muutub kuivaks ja taimed ei saa kasvada. Ô∏è","hints":[{"text":"Uputuse vastand."},{"text":"P√µllumehed muretsevad minu p√§rast."},{"text":"Vett j√§√§b mul tekkides v√§ga v√§heks."}],"options":[{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"weather","icon":"üèúÔ∏è"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mis ma olen? haugun ja liputan saba. Mulle meeldib fetchi m√§ngida!","hints":[{"text":"Olen v√§ga hea poiss!"},{"text":"Inimesed hoiavad mind lemmikloomana ja viivad mind jalutama."},{"text":"Woof woof!"}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"animal","icon":"üê∂"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Meow\" ja armastan hiiri taga ajada.","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Ma nurrun, kui sa mind lemmikloomaks teed."},{"text":"Mul on vurrud ja pehmed kasukad."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"animal","icon":"üê±"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma v√§ntan ja ujun tiigis.","hints":[{"text":"Mul on v√µrkjalad."},{"text":"Ma s√∂√∂n inimeste visatud leiba."},{"text":"Minu beebisid nimetatakse pardipoegadeks."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false},{"label":"Kana","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"animal","icon":"ü¶Ü"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma √ºtlen \"Moo\" ja annan sulle piima.","hints":[{"text":"Rohtu s√∂√∂n p√µllul."},{"text":"Mul on mustvalged laigud."},{"text":"P√µllumehed hoiavad mind √ºhes talus."}],"options":[{"label":"Lehm","isCorrect":true},{"label":"Lambad","isCorrect":false},{"label":"Kitseke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFAF0E6","category":"animal","icon":"üêÑ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Mis ma olen? Olen suur ja hall ning pika pakiruumiga.","hints":[{"text":"Elan Aafrikas ja Aasias."},{"text":"Ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid."},{"text":"Olen suurim maaloom."}],"options":[{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"animal","icon":"üêò"}},{"level":"6","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ma huppan ja mul on pikad k√µrvad ja armastan porgandeid!","hints":[{"text":"Mul on kohev saba."},{"text":"Elan urgudes."},{"text":"Olen j√§nes."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"animal","icon":"üêá"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Kes ma olen? Ma m√∂irgan ja olen tuntud kui d≈æungli kuningas.","hints":[{"text":"Mul on suur lakk."},{"text":"Elan Aafrikas."},{"text":"Ma olen suur kass."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Leopard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF4A460","category":"animal","icon":"ü¶Å"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mis ma olen? Ronin puude otsa ja s√∂√∂n banaane.","hints":[{"text":"Mulle meeldib okstest kiikuda."},{"text":"Teen 'ooo ooo ahh ahh' h√§√§lt."},{"text":"Ma olen primaat."}],"options":[{"label":"Ahv","isCorrect":true},{"label":"Laiskvorst","isCorrect":false},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"animal","icon":"üêí"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Mis ma olen? Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt.","hints":[{"text":"S√∂√∂n salatit ja muid taimi."},{"text":"V√µin oma kesta sisse peitu pugeda."},{"text":"Olen roomaja."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"animal","icon":"üê¢"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Kes ma olen? Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas.","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu hobune."},{"text":"Igal √ºhel on unikaalne triibumuster."},{"text":"Elan karjades."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE6E6FA","category":"animal","icon":"ü¶ì"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen suur ja sinine ning kalad armastavad minus ujuda.","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Olen soolane."}],"options":[{"label":"Loik","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kest ja rooman aeglaselt liival.","hints":[{"text":"Ma olen loom!"},{"text":"Mind leitakse tihti mere l√§hedalt."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et olen aeglane."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kilpkonn","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üê¢"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Mind leitakse rannast ja minuga saab losse ehitada.","hints":[{"text":"Olen tehtud pisikestest kividest."},{"text":"Olen tihti kollane v√µi valge."},{"text":"Rannas saab minuga m√§ngida."}],"options":[{"label":"Liiv","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üèñÔ∏è"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis.","hints":[{"text":"Olen mereloom."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Mul on palju relvi!"}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üêô"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Ma p√µrutan kaldale ja teen vahvat h√§√§lt.","hints":[{"text":"Liigun ookeanis."},{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Sa kuuled mind rannas."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Mul on m√µtekas sarv ja ujun k√ºlmas ookeanis.","hints":[{"text":"Ma olen vaalat√º√ºp."},{"text":"Minu sarv on tegelikult v√§ga pikk hammas."},{"text":"Elan Arktikas."}],"options":[{"label":"Narvalane","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üê≥"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen koduks mereolenditele ja kasvan vee all.","hints":[{"text":"Olen v√§rviline."},{"text":"Kaladele meeldib minus peitu pugeda."},{"text":"Olen valmistatud paljudest pol√º√ºpidest"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Korall","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üê†"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Olen suur teravate hammastega kala.","hints":[{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Jahin teisi kalu."},{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"ü¶à"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Mis ma olen? Olen eriline t√§ht, kes elab mere all.","hints":[{"text":"Mul on relvad."},{"text":"Ma olen loom."},{"text":"Ma ei ole see t√§ht taevas."}],"options":[{"label":"T√§htkuju","isCorrect":true},{"label":"Merehobune","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"‚≠ê"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Kes ma olen? Ma olen v√§ga suur vaal, kes laulab laule.","hints":[{"text":"Mul on hammaste asemel baleen."},{"text":"S√∂√∂n tillukesi krevette nimega krill."},{"text":"Inimesed tulevad minu ilusaid laule kuulama."}],"options":[{"label":"Tapjavaal","isCorrect":false},{"label":"Sinivaal","isCorrect":false},{"label":"K√º√ºruvaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üê≥"}}]}